# Домашнее задание к занятию "09.05 Gitlab"

## Подготовка к выполнению

1. Необходимо [зарегистрироваться](https://about.gitlab.com/free-trial/)
<br/>
Выполнено.
<br/>
2. Создайте свой новый проект
<br/>
Выполнено. Ссылка на проект https://gitlab.com/Constantine174/python-api
<br/>
3. Создайте новый репозиторий в gitlab, наполните его [файлами](./repository)
<br/>
Выполнено.
<br/>
4. Проект должен быть публичным, остальные настройки по желанию
<br/>
Выполнено.

Дополнительно установлен и зарегистрирован gitlab-runner на виртуальной машине с установленным докером для запуска пайплайнов.
<br/>
![runner](./img/runner.png)

## Основная часть

### DevOps

В репозитории содержится код проекта на python. Проект - RESTful API сервис. Ваша задача автоматизировать сборку образа с выполнением python-скрипта:
1. Образ собирается на основе [centos:7](https://hub.docker.com/_/centos?tab=tags&page=1&ordering=last_updated)
2. Python версии не ниже 3.7
3. Установлены зависимости: `flask` `flask-jsonpify` `flask-restful`
4. Создана директория `/python_api`
5. Скрипт из репозитория размещён в /python_api
6. Точка вызова: запуск скрипта
7. Если сборка происходит на ветке `master`: Образ должен пушится в docker registry вашего gitlab `python-api:latest`, иначе этот шаг нужно пропустить
<br/>
Выполнено. [.gitlab-ci.yml](https://gitlab.com/Constantine174/python-api/-/blob/main/.gitlab-ci.yml), [Dockerfile](https://gitlab.com/Constantine174/python-api/-/blob/main/Dockerfile)
<br/>
Ссылка на пайплайны https://gitlab.com/Constantine174/python-api/-/pipelines.

### Product Owner

Вашему проекту нужна бизнесовая доработка: необходимо поменять JSON ответа на вызов метода GET `/rest/api/get_info`, необходимо создать Issue в котором указать:
1. Какой метод необходимо исправить
2. Текст с `{ "message": "Already started" }` на `{ "message": "Running"}`
3. Issue поставить label: feature

Выполнено. Создана [issue](https://gitlab.com/Constantine174/python-api/-/issues/1).

### Developer

Вам пришел новый Issue на доработку, вам необходимо:
1. Создать отдельную ветку, связанную с этим issue
2. Внести изменения по тексту из задания
3. Подготовить Merge Requst, влить необходимые изменения в `master`, проверить, что сборка прошла успешно

Выполнено. Сообщение исправлено, ссылка на [merge-request](https://gitlab.com/Constantine174/python-api/-/merge_requests/1).

### Tester

Разработчики выполнили новый Issue, необходимо проверить валидность изменений:
1. Поднять докер-контейнер с образом `python-api:latest` и проверить возврат метода на корректность
2. Закрыть Issue с комментарием об успешности прохождения, указав желаемый результат и фактически достигнутый

Выполнено. Оставлен комментарий о проверки корректности результата.

## Итог

После успешного прохождения всех ролей - отправьте ссылку на ваш проект в гитлаб, как решение домашнего задания

https://gitlab.com/Constantine174/python-api
